<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Neck- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="neck_1">Сядьте на скамью и закрепите ремни на голове, при этом груз находится на полу.
        При выполнении упражнения торс должен быть наклонен немного вперед, руками следует упереться в ноги.
        На вдохе медленно наклоните голову вперед, стремясь подбородком коснуться верхней части груди.
        На выдохе вернитесь в исходное положение.</string>
    <string name="neck_2">Станьте прямо, ноги на ширине плеч, спина и шея выпрямлены, руки положите на лоб.
        Оказывая руками небольшое сопротивление, осторожно наклоняйте голову вперед.
        Обращайте внимание на то, чтобы мышцы шеи напрягались больше, чем мышцы рук.</string>
    <string name="neck_3">Станьте прямо, ноги на ширине плеч, спина и шея выпрямлены, руки положите на затылок.
        Оказывая руками небольшое сопротивление, осторожно наклоняйте голову назад.
        Обращайте внимание на то, чтобы мышцы шеи напрягались больше, чем мышцы рук.</string>




    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Shoulders- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="shoulders_1">Возьмите гантели и встаньте перед скамьей, затем наклонитесь и упритесь в нее лбом.
        Спина ровная, корпус параллелен полу, руки должны оставаться прямыми, слегка согнутыми в локтях.
        На выдохе разведите гантели в сторону, руки должны двигаться исключительно в вертикальной плоскости.
        На вдохе плавно опустите гантели в исходную позицию.
    </string>
    <string name="shoulders_2">Возьмите штангу прямым хватом шире плеч и положите на верхнюю часть груди.
        Поднимите ее над головой на прямых руках, чтобы она находилась немного впереди.
        На вдохе медленно опускайте штангу ключицам.
        На выдохе поднимите гриф обратно в исходное положение.</string>
    <string name="shoulders_3">Сядьте на скамью, возьмите гантели и поднимите их до уровня плеч.
        На выдохе поднимите гантели над головой, чтобы они практически коснулись друг друга.
        На вдохе опустите вес в исходное положение.</string>





    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Chest- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="chest_1">Сядьте на тренажер. Сведите лопатки, при этом грудь и голова должны быть направлены вперед.
        Выжмите ручки вперед, задержитесь и вернитесь в исходное положение.</string>
    <string name="chest_2">Лежа на скамье вытяните руки с гантелями перед собой.
        На вдохе разведите руки, пока не почувствуете растяжение грудных мышц.
        На выдохе вернитесь в исходное положение.</string>
    <string name="chest_3">Примите положение упора на брусьях на прямых руках.
        На вдохе опуститесь между брусьями, сгибая руки в локтях.
        На выходе, напрягая грудные мышцы, выпрямите руки в исходное положение.
        Избегайте использования силы инерции, применяйте медленное контролируемое движение.</string>






    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Back- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="back_1">Встаньте перед штангой, ноги на ширине плеч. Возьмитесь за гриф штанги хватом сверху, расстояние между ладонями немного шире плеч.
        Не сгибая рук, выпрямите туловище и поднимите штангу. Немного прогнитесь в пояснице и наклоните корпус вперед. Ноги немного согнуты в коленях, голова поднята.
        Сделайте вдох, задержите дыхание и потяните штангу к поясу. Локти движутся строго назад-вверх и не расходятся в стороны.Старайтесь поднять локти как можно выше.
        Подняв гриф к поясу, сделайте выдох и плавно опустите штангу вниз.</string>
    <string name="back_2">Накиньте полотенце на перекладину для подтягиваний. Одной рукой возьмитесь за перекладину ладонью назад, второй рукой возьмитесь за конец полотенца.
        Для создания прогиба, корпус отклоните немного назад.
        На выдохе выполняйте подтягивание, пока грудь не коснется перекладины. Работают только мышцы спины.
        На вдохе медленно опуститесь.</string>
    <string name="back_3">Положите голень ноги на край скамьи. Наклоните корпус вперед параллельно полу и рукой упритесь в другой конец скамьи.
        На выдохе поднимите вес, держа предплечье близко к корпусу. Концентрируйтесь на сокращении мышц спины.
        На вдохе опустите гантель в исходное положение.</string>
    <string name="back_4">Сядьте на тренажер, слегка согните колени и возьмите V-образный гриф. Вытяните руки, спину держите прямо.
        На выдохе, сохраняя корпус в неподвижном состоянии, тяните ручки к себе, пока не коснетесь живота.
        Во время выполнения упражнения локти прижимайте к корпусу и максимально отводя назад.
        На вдохе вернитесь в исходное положение.</string>




    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Hands- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="hands_1">Лягте на пол лицом вниз и поставьте руки в узкую позицию.
        На вдохе опуститесь вниз, практически касаясь грудью пола, локти отведены назад.
        На выдохе поднимитесь в исходное положение.</string>
    <string name="hands_2">Сядьте на горизонтальную скамью. Ноги согнуты в коленях, стопы на ширине плеч.
        Уприте локти во внутреннюю часть бедер и возьмите штангу узким хватом.
        На выдохе поднимайте штангу за счет сокращения бицепсов.
        Задержитесь и на вдохе вернитесь в исходное положение.</string>
    <string name="hands_3">Отрегулируйте положение тросов и встаньте между ними. Возьмитесь за ручки и вытяните руки.
        Напрягите мышцы и медленно выполните сгибание рук, пока предплечье не коснется бицепса.
        Верните руки в исходное положение.</string>





    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Press- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="press_1">Лягте на спину, положив руки за голову или на груди. При выполнении упражнения спина должна быть сгорблена.
        На выдохе поднимите корпус вверх, на вдохе вернитесь в исходное положение.
        Если опускаться не полностью, будет более высокая нагрузка. В качестве отягощения можно использовать дополнительный вес.</string>
    <string name="press_2">При правильном исполнении ноги немного согнуты и движутся по короткой амплитуде, слегка пересекая горизонтальную линию.</string>
    <string name="press_3">Лягте на спину и немного согните ноги в коленях, а руки положите под голову.
        На выдохе приподнимитесь и потяните правый локоть и левое колено, пытаясь свести их в одной точке.
        На вдохе вернитесь в исходную позицию и сразу повторите упражнение с противоположной стороны.</string>
    <string name="press_4">Лягте на мат или скамью, ноги выпрямите и держите на весу, руки положите под ягодицы.
        На выдохе согните колени и подтяните бедро к груди. Задержитесь в таком положении на несколько секунд.
        На вдохе вернитесь в исходное положение.</string>




    <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Legs- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    <string name="legs_1">Положите штангу на плечи и отойдите от стойки.
        На выдохе поднимитесь на носки и максимально напрягайте икры. На вдохе опуститесь.
        Затем на выдохе поднимите носки и напрягите переднюю часть голени. На вдохе опуститесь.</string>
    <string name="legs_2">Сядьте в тренажер для жима ног. Поставьте стопы на платформу таким образом, чтобы пятки свисали, ноги немного согнуты.
        Не убирайте подпорки, т.к. стопы легко могут соскользнуть с платформы.
        На выдохе напрягите икры и встаньте на носки, медленно выжимая платформу вверх.
        На вдохе вернитесь в исходное положение.</string>
    <string name="legs_3">Установите штангу на стойке. Встаньте под гриф так, чтобы он оказался на плечах немного ниже шеи.
        Отойдите от стойки и поставьте ноги шире плеч, носки слегка разверните в стороны, спина прямая.
        На вдохе медленно приседайте, немного наклоняя корпус вперед. Продолжайте опускаться пока голень и бедро не образуют прямой угол.
        При правильном исполнении, колени и носки находятся на одной линии.</string>





</resources>